export default [
  {
    id: 1,
    question:
      'Сколько очков даст уничтожение Военачальника Фашида в Неприступном бастионе?',
    variants: ['12 424', '13 424', '14 424', '15 424'],
    answer: '13 424',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'На каких базах можно обменять узы кровавой битвы на древние монеты?',
    variants: ['83 и 87', '78 и 87', '83 и 78', '80 и 78'],
    answer: '83 и 78',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Что можно обменять в Подземном каталаме?',
    variants: [
      'Разрушеный серамиум на Серамиумовую медаль',
      'Мифриловую медаль на Серамиумовую медаль',
      'Разрушеный серамиум на Ящик шанса',
      'Мифриловую медаль на Ящик шанса',
    ],
    answer: 'Мифриловую медаль на Ящик шанса',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Какое лучшее мифическое PVE оружие для большинства классов?',
    variants: [
      'Гипериона',
      'Грендаль',
      'Надежного защитника',
      'Сияющего специалиста',
    ],
    answer: 'Надежного защитника',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Где можно получить предметы Надежного защитника?',
    variants: [
      'Неприступный бастион',
      'Рунадиум',
      'Защитная башня рунов',
      'Неприступная твердыня',
    ],
    answer: 'Неприступный бастион',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Что нельзя скрафтить из данного списка?',
    variants: [
      'Серамиумовая медаль',
      'Божественный камень',
      'Оружие жестокой битвы',
      'Броня жестокой битвы',
    ],
    answer: 'Броня жестокой битвы',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Сколько сундуков с припасами в Храме знаний?',
    variants: ['6', '7', '8', '9'],
    answer: '8',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Кто такие Небесные Владыки?',
    variants: [
      'Стражи Башни Вечности, созданные Айоном',
      'Высшие даэвы, получившие часть сил Айона',
      'Осколки башни Айона',
      'Боги правившие вместе с Айоном',
    ],
    answer: 'Стражи Башни Вечности, созданные Айоном',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Где расположен Элиос?',
    variants: [
      'В нижней внутренней части планеты Атреи',
      'В верхней внутренней части планеты Атреи',
      'В нижней внешней части планеты Атреи',
      'В верхней внешней части планеты Атреи',
    ],
    answer: 'В нижней внутренней части планеты Атреи',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'К чему призывал Израфель?',
    variants: [
      'Прекратить войну с Балаурами',
      'Истребить Балауров любой ценой',
      'Объединить усилия и вернуть время вспять',
      'Уничтожить Башню Айона',
    ],
    answer: 'Прекратить войну с Балаурами',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Сиэль и Израфель - это Небесные Лорды потерявшие свою жизнь...',
    variants: [
      'чтобы поддержать поле Башни Вечности',
      'в жестокой битве с Фрегионом',
      'от нападения Бритры во время переговоров',
      'в поисках источника силы',
    ],
    answer: 'чтобы поддержать поле Башни Вечности',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'Фрегион - это...',
    variants: [
      '1-й Лорд балауров и создатель балаурской Империи.',
      '4-й Лорд Балауров и наставник драканов-ассанинов.',
      '3-й Лорд балауров и наставник драканов целителей.',
      '2-й Лорд Балауров и наставник драканов-воинов.',
    ],
    answer: '1-й Лорд балауров и создатель балаурской Империи.',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Лидер пяти Лордов Серафимов (Владыки Элиоса)',
    variants: ['Ариэль', 'Кайсинель', 'Юстиэль', 'Сиэль'],
    answer: 'Ариэль',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'Лидер пяти Лордов Шедимов (Владыки Асмодеи)',
    variants: ['Израфель', 'Асфель', 'Маркутан', 'Триниэль'],
    answer: 'Асфель',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'Что такое эфир?',
    variants: [
      'Вещество из которого Айон черпал свои силы',
      'Субстанция созданная в помощь людям и даэвам',
      'Осколки башни айона после катаклизма',
      'Осколки душ погибших Небесных Владык',
    ],
    answer: 'Субстанция созданная в помощь людям и даэвам',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 16,
    question:
      'Осколки Башни Вечности образовали новую территорию известную как...',
    variants: ['Древняя Атрея', 'Балаурия', 'Элиос и Асмодея', 'Бездна'],
    answer: 'Бездна',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'В древности Драканами назывались...',
    variants: [
      'звери Атреи получишие благословение Айона и использующие силу эфира',
      'существа находившиеся под контролем людей и башни Айона',
      'могущественные звери созданные для поддержки баланса',
      'самые сильные из баллауров',
    ],
    answer: 'могущественные звери созданные для поддержки баланса',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'Башня Вечности - это?',
    variants: [
      'сердце Айона',
      'источник сил Айона',
      'благословение дарованное Айоном',
      'физическая форма Айона',
    ],
    answer: 'физическая форма Айона',
    type: 'lor',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'Что нельзя купить за Очки Бездны?',
    variants: ['Камни печати', 'Питомца', 'Усилители Камней', 'Маунта'],
    answer: 'Маунта',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 20,
    question:
      'Сколько нужно убить правильных двойников Грендаль, для появления яростной ведьмы в Рунадиуме?',
    variants: ['2', '3', '4', '5'],
    answer: '3',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 21,
    question:
      'Сколько времени дается на сбор очков в Храме знаний чтобы успеть на S ранг?',
    variants: ['14 минут', '18 минут', '10 минут', '12 минут'],
    answer: '12 минут',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 22,
    question: 'На каких базах обменивают разрушеный серамиум?',
    variants: ['84 и 79', '87 и 78', '87 и 79', '84 и 78'],
    answer: '84 и 78',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 23,
    question: 'С каких баз можно попасть в Подземный Каталам?',
    variants: [
      '73, 74, 77, 83, 87',
      '73, 74, 75, 83, 87',
      '73, 74, 75, 80, 84',
      '73, 74, 75, 80, 83',
    ],
    answer: '73, 74, 75, 83, 87',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 24,
    question: 'От чего зависит награда за успешную осаду?',
    variants: [
      'от полученных Очков Бездны в радиусе крепости',
      'от нанесенного урона по Лорду',
      'от убитых врагов в радиусе крепости',
      'от количества игроков в группе/альянсе/союзе',
    ],
    answer: 'от полученных Очков Бездны в радиусе крепости',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 25,
    question:
      'В каком из данжей нельзя получить Серамиумовую медаль в качестве награды?',
    variants: [
      'Тоннель Йормунганда',
      'Неприступная Твердыня',
      'Прибежище Рунов',
      'Защитная Башня рунов',
    ],
    answer: 'Защитная Башня рунов',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 26,
    question:
      'В каком из данжей можно получить Древнюю монету в качестве награды?',
    variants: [
      'Рунадиум',
      'Каталамадж',
      'Неприступный Бастион',
      'Защитная Башня рунов',
    ],
    answer: 'Рунадиум',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 27,
    question: 'Сколько стоит оружие бесконечного сражение?',
    variants: ['220 уз', '222 узы', '230 уз', '232узы'],
    answer: '230 уз',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 28,
    question: 'Сколько баз находится в Каталамах?',
    variants: ['18', '19', '20', '21'],
    answer: '19',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 29,
    question: 'Сколько Уз кровавой битвы можно получить за ежедневные квесты?',
    variants: ['78', '76', '81', '83'],
    answer: '81',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 30,
    question:
      'Сколько Уз кровавой битвы можно получить за еженедельные квесты?',
    variants: ['352', '344', '364', '380'],
    answer: '364',
    type: 'game',
  },
  {
    id: 31,
    question: 'Сколько Крепостей в игре на которых бывают осады?',
    variants: ['16', '17', '19', '20'],
    answer: '20',
    type: 'game',
  },
];
